事實證明, 根本中國是最保護主義, 設貿易壁壘的國家

自從中國入世以來, 好處盡取, 但世貿要求的東西郤一件也不做
往往用各種方法或藉口來拖延, 或者敷衍了事

中國事實是最保護主義, 設貿易壁壘的國家:
各個行業一如以往沒有開放, 繼續為中國壟斷, 包括石油, 電訊, 銀行, 房地產等, 中國國內的公司更大規模到可以入全球100大市值, 如中石油, 中石化, 中海油, 中移動, 中聯想, 工行, 建行, 恒大, 萬科等

在中國設廠, 必須是合資形式, 與當地企業合資的模式. 一是瓜是工廠利潤, 一是偷取技術, 尤其是高科技技術

抄襲他國方法, 做法或技術, 然後利用行政手段在中國壟斷. 明顯例子如騰訊, 阿里巴巴, 抄襲外國的做法, 然後透過在中國行政壟斷做大. 以騰訊為例, 一間抄襲公司, 在中國得到政府幫手壟斷, 可以市值接近4萬億, 在世界排名第5. 而其他外資公司當然完全無法進入市場

抄襲他國方法, 做法或技術, 然後賤價傾銷搶佔外國市場. 中國以自主研發為名, 之後賤價搶外國市場, 吞併外國公司的生意

之後中國總是常說支持自由貿易, 市場經濟化, 貿易戰爭不利全球經濟云云反對對自己不利的事
好處拿盡, 義務郤一點都沒有
這是自從2001年中國入世貿之後所做的事, 外國s已經多年比中國好處拿盡

很多鬼佬仲傻下傻下, 以為可以賺到中國的錢
中國成班生番, 貪官, 屈你錢/偷你技術/搶你錢就有份

真

想睇人點駁

是時候要還了

X2

樂觀SIR

未有五毛

建議出文盡量用番粵文唔好用中文

樂觀sir
你個兩個高手Fd 點睇

支那入wto = 錯

樂觀sir

吞併WTO

為何不用？中國人看不明白怎麼辦？

有班左霉吹奏中國捍衛自由貿易，話美國搞保護主義

大公文匯？
邊間我屌爆佢

成日話自己係發展中國家，乜就唔肯俾

即刻有條五毛衝入嚟

咁中國你點評價？

美國夠保護佢高科技產業唔開放中國啦

如果美國想貿易逆差減少
佢開放佢高科技產業咪得lo
中國多多錢都買
中國當年入wto係好著數
佢既規則既bug對中國好多好處
但呢條規則都係美國自己一手創立
只可以講美國佬on9 做生意唔夠中國黎
通識都有學過啦 全球化有咩好處壞處
簡單d黎講 美國企業係早幾十年全球化底下
已經搵唔少錢 賺左好多
而家中國有錢起黎 變左全球化對佢有利
美國咪變相要貿易保護lo
唔好忘記1985年既廣場協議
當時日本同美國既貿易逆差同而家中國情況差唔多
但日本當時人均gdp仲高過美國
結果美國唔抵得日本賺左自己咁多錢
用廣場協議去課日本重稅
搞到日本經濟低迷都而家
而當年重創日本經濟既美國貿易代表羅伯特
今日又出番黎 諗住用同樣手段對付中國

私人企業做到有啲氣息就會被收歸國有或加插共產黨員入董事局。

美國依家先出手已經好遲 支那已經上咗位

五毛見字死全家

中國有冇遵守過人地定既規則??

美國亦都無遵守規定

唔係所有行業都必須以合資形式，Intel大連NAND廠、三星西安NAND廠、SK Hynix無錫DRAM廠、台積電南京12吋晶圓廠都係100%獨資:

有限制嘅係下面行業:

例子呢?

中國嘅如下:

美國不守自由貿易如下
《廣場協議》簽訂後，上述五國開始聯合干預外匯市場，在國際外匯市場大量拋售美元，繼而形成市場投資者的拋售狂潮，導致美元持續大幅度貶值[1]。1985年9月，美元兌日元在1美元兌250日元上下波動，協議簽訂後不到3個月的時間裏，日元兌美元迅速升值到1美元兌200日元左右，升幅20%。1988年與1985年相比，主要貨幣對美元的升值幅度大約分別為：日元86.1%，德國馬克70.5%，法國法郎50.8%，意大利里拉46.7%，英國英鎊37.2%，加拿大元近11%。

作為1980年代的世界第二大經濟體（1978年時超過了蘇聯），日本親眼目睹其經濟結束經濟起飛後快速竄升之勢，逐漸演變為緩慢增長、停止增長乃至嚴重衰退[2]，到了1990年代中期又經歷貨幣快速貶值（時稱「拋售日本」），從此一蹶不振，泡沫經濟破裂、崩盤，三十餘年未恢復元氣。

美國保護高科技產業
退出tpp

1. 有名你叫廣場"協議"，協議左點唔守自由貿易?
2. TPP 向來都係談判階段，談判緊當然可以退出。 就算簽左嘅國際條約都有退出條款。

對應返我貼出黎張圖，
當年中國承諾加入WTO 後嘅改革無做到，但又唔肯退出WTO，邊個衰格d?

用國力去迫日本簽不公平協議叫正義？
美國人自己懶過狗 做生意唔夠亞洲人黎
就用國力去壓人地迫人地簽不公平協議

答左幅圖未? 有咩comment?

答案咪 中國有唔遵守但美國一樣係仆街貿易

有咩問題？

都唔知你講乜
當時美國貿易代表個名係James Addison Baker III

唔通1985年一個高官到2018年都仲係主力咩

美國同中國都係仆街都好
你應為連登仔咁就要撐中國

仲有，你肯定廣場協議係日本被逼簽?
日本本身打算俾日圓升值嘅幅度仲大過廣場協議。

事實係得中國唔遵守得姐。

我就2個都唔撐ge
但呢度普遍都明白撐美國對香港利益更大

但要人撐你立場
最好唔好亂作估仔先
廣場協議行咗2年就被取代
仲要係80年代中期嘅事

巴打你幅圖無人敢接呀

世紀騙案: 中國加入WTO

落棺好波